\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Die freie Republik}
\index[in]{Die freie Republik}
\index[in]{In dem Kerker saßen}

\begin{tabbing}
1. \=In dem Kerker sa"sen zu \=Frankfurt an dem \=Main schon seit vielen Jahren\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
1. In dem Kerker sa"sen zu Frankfurt an dem Main schon seit vielen Jahren\\

\=sechs Studenten \=ein, /: die \=f"ur die Freiheit fochten und f"ur das\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\\
sechs Studenten ein, /: die f"ur die Freiheit fochten und f"ur das\\

B"urger\=gl"uck und f"ur die Menschenrechte der \=freien Repu\=blik. :/\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
B"urgergl"uck und f"ur die Menschenrechte der freien Republik. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Und der Kerkermeister \=sprach es t"aglich \=aus: ''Sie, Herr B"urgermeister,\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
2. Und der Kerkermeister sprach es t"aglich aus: ''Sie, Herr B"urgermeister,\\

es \=rei"st mir keiner \=aus.'' /: Aber\=doch sind sie verschwunden abends aus\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\\
es rei"st mir keiner aus.'' /: Aber doch sind sie verschwunden abends aus\\

dem \=Turm, um die zw"olfte Stunde \=bei dem gro"sen \=Sturm. :/\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
dem Turm, um die zw"olfte Stunde bei dem gro"sen Sturm. :/\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
3. \=Und am ander'n Morgen \=h"ort man den A\=larm. Oh es war entsetzlich\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
3. Und am ander'n Morgen h"ort man den Alarm. Oh es war entsetzlich\\

\=der Soldaten\=schwarm. /: Sie \=suchten auf und nieder, sie suchten hin\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\\
der Soldatenschwarm. /: Sie suchten auf und nieder, sie suchten hin\\

und \=her, sie suchten sechs Studenten und \=fanden sie nicht \=mehr. :/\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
und her, sie suchten sechs Studenten und fanden sie nicht mehr. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Doch sie kamen wieder mit \=Schwertern in der \=Hand.\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
4. Doch sie kamen wieder mit Schwertern in der Hand.\\

Auf ihr deutschen Br"uder, jetzt \=geht's f"ur's Vater\=land.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Auf ihr deutschen Br"uder, jetzt geht's f"ur's Vaterland.\\

/: Jetzt \=geht's f"ur Menschenrechte und f"ur das B"urger\=gl"uck:\kill
\>\bf F\>\bf C\\
/: Jetzt geht's f"ur Menschenrechte und f"ur das B"urgergl"uck:\\

\ \ \ \ Wir sind doch keine Knechte der \=freien Repu\=blik. :/\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\\
\ \ \ \ Wir sind doch keine Knechte der freien Republik. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. \=Wenn euch die Leute fragen: \=Wo ist Absa\=lom? So d"urft ihr wohl sagen:\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
5. Wenn euch die Leute fragen: Wo ist Absalom? So d"urft ihr wohl sagen:\\

\=Oh, der h"anget \=schon. /: Er \=h"angt an keinem Baum, er h"angt an keinem\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\\
Oh, der h"anget schon. /: Er h"angt an keinem Baum, er h"angt an keinem\\

\=Strick, sondern an dem Glauben der \=freien Repu\=blik. :/\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Strick, sondern an dem Glauben der freien Republik. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: unbekannt, enstanden nach 1837\\
FA: 121 GB: 143 LB: 206 MO: 102 TS: 348
\end{angaben}
